你平日嘅生活方式係點？

我最近覺得唔同人有唔同嘅生活方式

首先，有人會不斷學習，就算係啲唔常用嘅嘢都學埋，學好多冷知識，當遇到問題嘅時候可以即時解決得到，因為平時睇同學好多嘢，見到已經知道點樣做

另外有人會平時懶懶閒，當生活上遇到唔識嘅嘢先搵點做，亦即係平時所講嘅見步行步，但係而家手機咁方便，一唔識就上網搵其實都唔係話會嘥好多時間，以前就話可能難啲，所以一早學識咗會好啲

咁邊一種生活方式係最好呢？

我個人覺得第一種方式係好學，同埋努力上進，但平時就要花好多時間學嘢，當學嘢做一種娛樂

而第二種就因為科技進步而可以從中偷閒，用咗啲時間嚟養生，但同平時好學嘅人比較又唔會話變咗差太遠

不斷學習 vs 遇到問題先搵答案

究竟邊樣好啲呢？

做廢青最好

push
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

工餘時間用嚟睇書（文史哲）for 提升修養唔好等個腦咁廢，咁算唔算第一種？

我係第一種 會主動學新野（語言、廚藝、文史哲）
純粹當興趣學習下又可增值自己
好過開電視睇膠劇、去埋啲無謂應酬

見招拆招、煮到埋嚟先食

觀察啲靈體會做啲乜

應該都算係掛

師兄好成熟 我都培養呢種心態同習慣

師兄幾大？點樣分配時間學習同工作？

我係絲 廿尾
無固定時間表 因為唔想有限制比自己
如果有興趣嘅野 我就有動力做 唔需要時間表

搭車同返到屋企有時間就會溫下語言同睇書
有時睇下youtube片 學到好多新野
一晚得返幾個鐘自由活動時間所以要好好運用
假日做下運動同下廚煮返幾味
有心情就繼續學下語言同時發掘下有咩新興趣
係屋企都唔會悶
反而覺得好多野想做但唔夠時間
同朋友出街盡量揀星期五夜晚
因為唔想影響星期六、日全日黃金時間